# Ansible

![Снимок экрана от 2023-02-15 14-01-36](https://user-images.githubusercontent.com/75438030/219010928-789e902f-aad0-4471-b1cf-658aff7fc20f.png)

Ansible playbooks — это наборы файлов, которые определяют задачи, которые должны выполняться Ansible. Они написаны на YAML и могут использоваться для автоматизации развертывания и настройки приложений и систем. Плейбуки Ansible используются для установки, настройки и развертывания приложений и служб на серверах Linux. Плейбуки Ansible легко настраиваются, позволяя вам писать задачи, которые можно повторно использовать и адаптировать по мере необходимости. 


### Запуск Ansible Playbook
Чтобы использовать плейбуки Ansible, вам потребуется установить инструмент командной строки Ansible на ваш сервер Linux, а также любое другое необходимое программное обеспечение, такое как Python.

```
git clone https://gitlab.com/alexnet-public/ansible.git
cd ansible

```

Запустить готовый плейбук можно используя следующую команду:

`Например:`

```
ansible-playbook playbook.yml

ansible-playbook nginx.yml

```

Однако, если есть необходимость отфильтровать список хостов, чтобы сценарий применялся только к данным хоcтам, можно добавить флаг -i:

`Например:`

```
ansible-playbook -i hosts playbook.yml

ansible-playbook -l host3 nginx.yml

```





